{
    "question": "Aku punya tugas, materinya hasil penelitian baru dibuat makalah. kelompok ku diberikan tema \" disiplin di rumah \" minta dong materi tentang disiplin di rumah dan pokok penelitian sesuai tema thanks",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><strong><em>Disiplin Rumah , Sekolah</em></strong></span><span><br></span><br><span>Disiplin berasal dari bahasa latin Discere yang berarti belajar. Dari \nkata ini timbul kata Disciplina yang berarti pengajaran atau pelatihan. \nDan sekarang kata disiplin mengalami perkembangan makna dalam beberapa \npengertian. <br><br> Pertama, disiplin diartikan sebagai kepatuhan \nterhadap peratuaran atau tunduk pada pengawasan, dan pengendalian. \nKedua, disiplin sebagai latihan yang bertujuan mengembangkan diri agar \ndapat berperilaku tertib.<br><br> Dengan disiplin, seseorang itu \ndiharapkan bersedia untuk tunduk dan mengikuti peraturan tertentu dan \nmenjauhi larangan tertentu baik disekolah, dirumah dan dimasyarakat. \nTetepi tidak bertujuan untuk mengurangi kebebesan dan kemerdekaan \nseseorang, tetapi ingin memberikan kemerdekaan yang lebih besar \nkepadanya dalam batas-batas kemampuannya. Akan tetapi, jika kebebasan \nitu terlampau dikurangi, dikekang dengan peraturan yang sangat ketat \nmaka seseorang itu akan memberontak dan mengalami frustasi.<br><br> \nDengan pendapat itu, disiplin yang dilaksanakan dirumah, disekolah dan \ndimasyarakat oleh seseorang akan mampu belajar hidup dengan pembiasaan \nyang baik, positif dan bermanfaat bagi dirinya dan lingkungannya untuk \nbekal hidup dikemudian hari. <br><br><br>1. DISIPLIN RUMAH<br> Pada \ndasarnya, penanaman disiplin yang dilakukan oleh orang tua dirumah \nbertujuan untuk mengatur perilaku anak agar menjadi anak yang baik. \nNamun kenyataannya, sering kali disiplin diterapkan secara kaku tanpa \nmelihat kebutuhan perkembangan anak. Dengan pengertian lain, dalam \nmenanamkan disiplin, sering kali dipakai ukuran-ukuran orang dewasa. \nTerkadang disiplin diterapkan secara tidak konsisten, misalnya anak \ndihukum karena melakukan perbuatan yang salah, namun pada kesempatan \nlain si anak dibiarkan saja walaupun melakukan perbuatan yang sama.<br> \nAnak memerlukan gambaran yang jelas tentang tingkah laku yang \ndiperbolehkan dan yang dilarang. Si anak merasa lebih aman apabila ia \nmengetahui secara pasti batas-batas perbuatan yang diizinkan. Cara \nmenyatakan batasan pun harus dipikirkan dengan baik. Harus dicari jalan \nbagaimana mengemukakannya dengan tetap menghormati harga diri anak tanpa\n melukai perasaannya. Memberikan larangan harus dilakukan dengan \nmengungkapkan kewibawaan, bukannya penghinaan dan cemoohan.<br> Banyak \norang tua di zaman sekarang yang memanjakan anak dan menafsirkan \ntindakan demikian sebagai pernyataan cinta. Namun sebenarnya, tindakan \nitu merupakan tambahan pada teknik orang malas<br> Menjalankan disiplin \nharus dengan suasana tenang. Penyampaian atau penjelasan arti disiplin \nharus dilakukan dengan lemah lembut dan akrab. Hal tersebut akan \nmenolong si anak untuk menyadari kesalahannya dan mendorong dia \nmemperbaikinya. Namun dalam hal ini, sering kali orang tua bertindak \nsalah. Saat memberi nasihat atau memperbaiki kesalahan anak, orang tua \nmelakukannya sambil marah. Marah ketika mendisiplin hanya akan membuat \nanak kehilangan harga diri di mata orang tuanya. Hal tersebut juga dapat\n membuat si anak merasa kebingungan dan tidak dapat mengubah \nperbuatannya yang salah.<br> Dalam mendisiplin anak, hendaknya orang tua\n bisa bersikap tenang dan tidak melakukannya dengan marah, agar si anak \nmenjadi yakin bahwa orang tua tidak hanya sekadar menghukum, tetapi juga\n mendisiplin mereka.<br><br>2.DISIPLIN SEKOLAH <br><br> Kedisiplinan \nsiswa dapat dilihat dari ketaatan (kepatuhan) siswa terhadap aturan \n(tata tertib) yang berkaitan dengan jam belajar di sekolah, yang \nmeliputi jam masuk sekolah dan keluar sekolah, kepatuhan siswa dalam \nberpakaian, kepatuhan siswa dalam mengikuti kegiatan sekolah, dan lain \nsebagainya. Semua aktifitas siswa yang dilihat kepatuhannya adalah \nberkaitan dengan aktifitas pendidikan di sekolah, yang juga dikaitkan \ndengan kehidupan di lingkungan luar sekolah. Dalam pelaksanaan disiplin,\n harus berdasarkan dari dalam diri siswa. Karena tanpa sikap kesadaran \ndari diri sendiri, maka apapun usaha yang dilakukan oleh orang di \nsekitarnya hanya akan sia-sia.  Kedisiplinan mesti diterapkan secara \ntegas, adil dan konsisten. Aturan disiplin diterapkan tanpa pandang bulu\n dan berlaku bagi masyarakat sekolah. Ketidakadilan dalam menegakkan \ndisiplin hanya akan membuat ketidakjelasan dan kebingungan bagi siswa \nserta hilangnya kewibawaan dan kepercayaan semua pihak terhadap \nsekolah., Ketika kedisiplinan mulai menampakkan pertumbuhannya, sama \nseperti biji tanaman yang baru tumbuh, benih itu mesti dijaga dan \ndirawat dengan penuh kesabaran. Sebaiknya hindari menggunakan \nancaman-ancaman dan kekerasan karena hal itu hanya akan menjadi panasnya\n terik matahari yang akan menghanguskan benih yang sedang tumbuh itu. \nPerlu dipakai cara-cara yang selaras dengan perkembangan dan kebutuhan \nsiswa sehingga mereka semakin jatuh cinta pada kegiatan belajar. <br>Dengan\n cara ini, kedisiplinan akan disadari oleh semua pihak di sekolah. Dari \nsitulah setiap individu di dalam lembaga pendidikan itu belajar hidup \nbersama dan belajar mengasah kepekaan moral mereka.<br><br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-dua-teks-eksposisi-mengenai-tema-yang-samayang-pertama-c-967",
            "question": "buatlah dua teks eksposisi mengenai tema yang sama.yang pertama condong ke sisi setuju yang kedua condong ke sisi tidak setuju",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku kasih tau temanya aja boleh yaa? temanya tentang denda jalr busway aja, trus setujunya alasannya agar jalanan lebih tertib, kalo gak setujunya kalo yang lagi buru buru, trus harus make jalur busway kena tilang kan jadi rugii",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-teks-anekdot-mengabarkan-situasi-lucu-di-lingkungan-sekolah-627",
            "question": "Buat teks anekdot mengabarkan situasi lucu di lingkungan sekolah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nSmary Saklitinov</span>\n\nSeorang guru baru tengah mengabsen \nmurid-muridnya. Sang guru tertarik dengan sebuah nama, dan dengan \npenasaran si guru lalu memanggil muridnya.\n\nGuru: \u201cSmary Saklitinov, coba kemari!\u201d\n<br>\nMurid: \u201cYa bu, saya.\u201d\n\n<br>Guru: \u201cSini kamu nak, kamu keturunan Yugoslavia yach?\u201d\n<br>\nMurid: \u201cNggak bu!\u201d\n<br>\nGuru: \u201cLalu kenapa nama kamu Smary Saklitinov?\u201d\n<br><span>\nMurid: \u201cOo\u2026itu, Smary itu singkatan dari nama bapak saya (S)urtono dan ibu saya (Mary)anti.</span>\n\n<br>Guru: \u201cMmmm\u2026lalu Saklitinov?\u201d\n<span>\n<br>Murid: \u201cSabtu Kliwon Tiga November\u201d</span><br>Guru: \"???\"<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan sindiran, seperti nama kuliahan\u00a0 IKJ(insitut kesenian jakarta), IAIN(insitut agama islam negeri), STP AMPTA(sekolah tinggi pariwisata AMPTA), etc<br>contohnya nanti saya akan kasih tapi setelah saya mengerjakan pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664",
            "question": "Contoh anekdot yang bertemakan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ada 1 contoh anekdot bertemakan politik karena jika saya tulis disini kepanjagan dan gak muat maka saya upload , anda tinggal mendownloadnya saja",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-bisa-dipetik-amanat-dari-film-sang-penari-242",
            "question": "Apa pesan yang bisa dipetik (amanat) dari film SANG PENARI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Amanatnya adalah kita memang harus mempercayai adat yang ada karena itu memang\nsudah seharusnya jika kita tinggal di satu kelompok masyarakat namun kita juga\ntidak boleh melupakan kehidupan di luar yang siapa tau bisa membantu kita\nmendapatkan kreatifitas yang lebih di bandingkan hanya dengan mempercayai adat.\n<span>\n</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Menjadi seorang ronggeng adalah prestise tersendiri bagi wanita di sebuah desa kecil\u00a0<br>Kita harus berusaha keras untuk mencapai tujuan dengan melestarikan budaya yang kian terpuruk.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-mau-nanyak-nih-kasi-cth-teks-anekdot-tntang-lingkungan-donk-b-358",
            "question": "Aku mau nanyak nih kasi cth teks anekdot tntang lingkungan donk bantuuu yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran tereak minta tolong \"\"\" <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Renang Gaya Batu<br><br>\"anak anak silahkan kalian berkumpul sesuai kelompok renang, sesuai \ndengan keahliannya masing masing\u201d pak Guru memberi pengumuman.\n<span>semua berkumpul berkelompok<br><br>\n1. kelompok gaya punggung<br>\n2. kelompok gaya dada<br>\n3. kelompok gaya kupu kupu<br>\n3. kelompok gaya bebas</span>\n<br><br>ada satu orang siswi yang diam saja tidak ikut serta masuk dalam kelompok.\n<br>\u201cIna kenapa kamu tidak masuk dalam kelompok\u201d pak Guru bertanya.\n<br>\u201canu, pak saya buat kelompok sendiri aja , tapi\u2026\u2026..\u201d jawab\u00a0Ina ragu\n<br>\u201ctapi kenapa\u00a0Ina \u201d tanya pak Guru\n<br>\u201cpada nggak mau pak, soalnya nama kelompok renangnya GAYA BATU\u201d jawab Ina</span>.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-dialog-percakapan-melalui-telepon-dengan-3-tokoh-164",
            "question": "Tolong buatkan dialog percakapan melalui telepon dengan 3 tokoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adit: Assalamualaikum , apa kabar kalian berdua?<br>Rani: Aku baik-baik saja, klo km rina?<br>Rina; Aku juga\u00a0baik-baik saja<br>Adit: lamakita tidak berjumpa setelah smp<br>Rani: jadi?<br>Rina dan Adit : kita bertemu saja!<br>Rani: oke klo gitu, tapi dimana?<br>Adit dan Rina: ditaman!<br>Rani: kalian berdua selalu saja kompak mulai dari dulu<br><br>lanjutin sendi lagi ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-jenis-jenis-dikusi-355",
            "question": "Sebutkan contoh jenis - jenis dikusi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diskusi merupakan salah satu bentuk kegiatan wicara.<br>jenis diskusi antara lain: seminar, training, kongres, konferensi, dll.<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seminar, kongres, debat, konferensi bahkan kerja kelompok juga salah satu jenis diskusi dalam belajar..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-contoh-gurindam-731",
            "question": "Contoh-contoh gurindam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Barang siapa tiada memegang agama,Sekali-kali tiada boleh dibilangkan nama.</span><span>Barang siapa mengenal yang empat,Maka ia itulah orang yang ma\u2019rifat.</span><span>Gendang gendut tali kecapi<span>Kenyang perut senang hati</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "antonim-dari-kata-kata-berikut-persamaan-bergerak-tumbuh-umum-kel-461",
            "question": "Antonim dari kata kata berikut    persamaan\r\nbergerak\r\ntumbuh\r\numum\r\nkelompok\r\nsebagian\r\nberubah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan<br>berhenti<br>menciut<br>privasi<br>individu<br>seluruhnya<br>tetap",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "persamaan \u00a0&gt;&lt; perbedaan<br>bergerak &gt;&lt; diam<br>tumbuh &gt;&lt; statis/tetap<br>umum &gt;&lt; khusus<br>kelompok &gt;&lt; umum<br>sebagian &gt;&lt; seluruh<br>berubah &gt;&lt; tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penempatan-untuk-menggunakan-penggunaan-kata-baku-dalam-849",
            "question": "Bagaimana penempatan untuk menggunakan penggunaan kata baku dalam berbahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari pilihan kata yang sesuai. harus teliti saat membaca teks. (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}